［威權時代］范徐麗泰：有拉布就要有追溯期 不需諮詢因為實反對

范徐麗泰昨日表示，暫時未見到《國歌法》有需要設追溯期，並指除非有「特別好的理由」，否則不應追溯。不過范徐麗泰今日出席電視節目時卻表示，如果《國歌法》在本地立法時民主派拉布，《國歌法》就需要有追溯力，讓議案可以追溯至提交草案時。

范徐麗泰今日在節目中指，如果有足夠理由，《國歌法》應該設追溯力，不擔心會有反效果。她指如果民主派在《國歌法》在本地立法期間拉布，《國歌法》應該設追溯力，讓立法後可以追溯至草案提交時。她亦指侮辱國歌者部分「覺得好好玩，有啲就別有用心」，等有人被法庭判監後「嗰陣時先知道驚」。她亦認為《國歌法》並不需要公眾諮詢，因為民主派必定會反對。

有人反對就唔需要諮詢咁諮詢嘅意義係邊

喱隻人型豬仲未死咩屌

做乜鳩
條八婆以為自己大撚哂？

其他地方有無？真係唔知

個肥婆可以再獨栽d

佢後台咁把炮
真係大撚晒架

你全數支持我咪咨詢

你全數反對我駛咩諮詢?

中國式民主=獨栽

中國式民主=獨裁